\begin{question}[section=1,subtitle={System identifizieren},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={20171128}]
	Mit welcher Methode würden Sie folgendes System identifizieren?
\begin{equation}
	y_k=\delta^{-d}\frac{b_0+b_1*\delta^{-1}+b_2*\delta^{-2}+...+b_m*\delta^{-m}}{a_0+a_1*\delta^{-1}+a_2*\delta^{-2}+...+a_n*\delta^{-n}}u_k
\end{equation}
	
\end{question}
\begin{solution}
	Der Systemausgang ist über eine Differenzengleichung mit den Parametern $b_0 \dots b_m$ und $a_0 \dots a_n$ beschrieben. Es handelt sich um ein ARX-Modell ohne Rauschen ($w_k =0$).

	\noindent Man sieht sofort, der Parameter $a_0$ is redundant, und kann $a_0=1$ setzen.
	In der VO wurden folgende Verfahren behandelt:
	\begin{compactitem}
		\item Least Squares Identifikation
		\item RLS
		\item Gewichtete RLS
		\item LMS
	\end{compactitem}
	Prinzipiell eignet sich jedes davon für die Lösung.
	Das Least Squares Verfahren ist einfach. Man macht insgesamt $N+1$ Messungen und rechnet dann 
	\begin{equation}
		\hat{p}_N = (\M{S}_N^T\M{S})^{-1}\M{S}_N^T\V{y}_N.
	\end{equation}

	Wenn man die Schätzung online machen möchte kann man das rekursive RLS Verfahren verwenden, weches die Schätzung mit jeder neuen Messung ein Stück verbessert.

	Wenn man bestimmte Messwerte mehr/weniger berücksichtigen will kann man sie mit $\alpha_j$ gewichten. Man kann auch ein abklingendes Gedächtnis implementieren, weches alte Messwerte weniger gewichtet.

	Wenn man sehr schnell online rechnen muss, oder nur sehr wenig Rechenleistung hat, bietet sich das LMS an, welches ein Gradientenverfahren verwendet.
\end{solution} 
